【大花筒】足總薪酬支出，由2011年5百68萬，升到3千2百萬。

有片 :

足總五年計劃成效有待改善 2018/08/31 06:05

二零一五年開始，政府每年最高撥款二千五百萬元，予足總推行「五年計劃」，又在雙方簽訂的撥款協議中，加入多項推動足運的目標，「計劃」剩下一年半才完結。行政總裁薛基輔最近向《新聞刺針》確認，將於九月約滿離任，究竟計劃成效如何？

甚麼是香港足球風格？計劃開始時主席梁孔德答不上。五年計劃第一項目標，`就是建立統一足球風格，在全港落實，過了三年多，統一的風格是甚麼，有沒有人答到呢？

教練不知道，球圈人士又各有說法。每人說的都不同，原來足總二零一六年已經公佈了十三項香港足球風格的特色。短傳、簡單直接、高把握力、高個人技術、尊重對手，全部都是香港風格。

陳曉明曾經受聘於足總五年計劃，當時都有負責編寫香港足球課程大綱，教練培訓的部份，他指由整合這些足球風格到落實推行，都出問題。

翻看二零一五年立法會文件，除了統一風格外，五年計劃另一個重要目標，就是要令港超聯成為一個有龐大觀眾支持和商業收益的聯賽。先看觀眾群，港超聯上季觀眾入場人數是九百五十四人，距離訂下三千人這目標差很遠，找贊助又如何？

翻查足總的財務報表，港超聯的商業贊助由二零一四年的一千萬元，下跌至二零一七年的四百多萬元。薜基輔指雖然找到的商業贊助減少，但由二零一五年開始，馬會慈善信託基金的五年足球發展計劃，每年都會捐大約二千萬元予足總，他將這筆捐款都歸類入贊助費，所以總金額大幅增加。

是否這樣計算？政府不是這樣看，民政事務局在五年計劃中期檢討指，足總商業贊助和廣告收益，計劃推行以來沒增加過，他們應加強爭取商業收入。一直關注足球發展的陳沛然，認為不應該將捐款當埋贊助。

找助達不到政府要求，但薪酬開支則年年膨脹。政府於二零一一年底開始，撥款予足總推行鳳凰計劃，總撥款五千五百萬元，二零一五年足總向政府提交「五年計劃」，每年最高獲撥款二千五百萬元，有接近八成半是薪酬支出。

分攤每年去看，未有這些資助計劃前，足總每年薪酬開支是五百六十八萬元，到二零一七年接近三千二百萬元，五年計劃請的員工是重要開支。

有線電視新聞台找到二零零九年，由足總行政總裁薜基輔開設的顧問公司參與撰寫，向民政事務局提交的顧問報告，當時建議，足總行政總裁年薪是二百萬元，而且沒有加薪，不過其後兩名行政總裁年薪都高於二百萬元。薜基輔接任時大約是三百萬元，之後每年按照政府建議加幅加薪，薪酬遠高於報告當初的建議。本台問過有份聘請薛基輔的足總主席梁孔德。

政府對五年計劃的中期檢討指，足總在多個範疇的表現均有很大改進，例如推廣草根和青少年足球、女子足球和五人足球等，但仍有多項指標都未達成，計劃還有年半便完結。薜基輔向本台確認，九月完成合約之後便會離任，足總指九月的董事會會討論行政總裁離任後的安排。

8 成半開支唔係問題，間間公司都差唔多

但係真係做唔出咩成績出黎

某程度上黎講係食左東亞運奪金果陣既人血曼頭

出糧俾足總班廢柴，但係真係落場踢得辛苦果d就憂柴憂米

炒晒佢班友